\begin{resumo}
 
 \vspace{\onelineskip}
 
As necessidades para o desenvolvimento de sistemas cientes de contexto são encontradas cada vez mais em cenários reais de usuários. Esses sistemas podem ser chamados de autoadaptativos e a sua principal funcionalidade é entender os requisitos que surgem durante sua execução. A falta de suporte para a especificação de requisitos nesses sistemas é a motivação desse estudo, conforme apresentado por~\citeonline{whittle2010relax}. A preocupação dos desenvolvedores tem sido direcionada preponderantemente ao projeto, arquitetura e monitoramento de contexto. O objetivo de pesquisa é o desenvolvimento de uma ferramenta de apoio à especificação de requisitos para Sistemas Autoadaptativos utilizando a linguagem \textit{Relax} definida por~\citeonline{whittle2010relax}. A metodologia utilizada nesse trabalho consiste em uma revisão sistemática da literatura para explorar os trabalhos relacionados, estudo aprofundado sobre Engenharia de Requisitos, Sistemas Autoadaptativos e Plataforma Eclipse (para a qual a ferramenta será desenvolvida). Também, foi utilizado o Processo Unificado (\textit{Rational Unified Process}) para guiar o desenvolvimento da ferramenta, do qual foram realizadas as fases de concepção e a primeira interação da fase de elaboração.

 \noindent
 \textbf{Palavras-chave}: Sistemas Autoadaptativos. Engenharia de Requisitos. Ferramenta de Suporte.
\end{resumo}
